const QUIZ_CONTENT = {
  title: "同訓異字②",
  subject: "pink",
  data: [
    {
      id: "01",
      question: "（　）のひらがなを漢字にしたときに正しいものを選べ。<br>商品を手に（とる）。",
      answers: ["取る", "撮る", "採る", "捕る"],
      correct: "取る",
      hint: "",
      explanation: "【取る（とる）】→手に持つ。受け取る。",
      image: ""
    },
    {
      id: "02",
      question: "（　）のひらがなを漢字にしたときに正しいものを選べ。<br>家族写真を（とる）。",
      answers: ["取る", "撮る", "採る", "捕る"],
      correct: "撮る",
      hint: "",
      explanation: "【撮る（とる）】→写真を<ruby>撮影<rt>さつえい</rt></ruby>する。",
      image: ""
    },
    {
      id: "03",
      question: "（　）のひらがなを漢字にしたときに正しいものを選べ。<br>いちごを（とる）。",
      answers: ["取る", "撮る", "採る", "捕る"],
      correct: "採る",
      hint: "",
      explanation: "【採る（とる）】→植物や果物を<ruby>収穫<rt>しゅうかく</rt></ruby>する。",
      image: ""
    },
    {
      id: "04",
      question: "（　）のひらがなを漢字にしたときに正しいものを選べ。<br>虫あみでチョウを（とる）。",
      answers: ["取る", "撮る", "採る", "捕る"],
      correct: "捕る",
      hint: "",
      explanation: "【捕る（とる）】→生き物やボールなどを<ruby>捕<rt>つか</rt></ruby>まえる。",
      image: ""
    },
    {
      id: "05",
      question: "（　）のひらがなを漢字にしたときに正しいものを選べ。<br>（あと）から行くよ。",
      answers: ["後", "跡", "痕", "影"],
      correct: "後",
      hint: "",
      explanation: "【後（あと）】→<ruby>先<rt>さき</rt></ruby>のものに続くこと。<br>【跡（あと）】→物事が終わった後の形跡。<br>【痕（あと）】→傷や<ruby>痕跡<rt>こんせき</rt></ruby>が残ること。",
      image: ""
    },
    {
      id: "06",
      level: "hard",
      question: "（　）のひらがなを漢字にしたときに正しいものを選べ。<br>動物の足（あと）を追う。",
      answers: ["後", "跡", "痕", "影"],
      correct: "跡",
      hint: "",
      explanation: "【後（あと）】→<ruby>先<rt>さき</rt></ruby>のものに続くこと。<br>【跡（あと）】→物事が終わった後の形跡。<br>【痕（あと）】→傷や<ruby>痕跡<rt>こんせき</rt></ruby>が残ること。",
      image: ""
    },
    {
      id: "07",
      question: "（　）のひらがなを漢字にしたときに正しいものを選べ。<br>使い方を（あやまる）。",
      answers: ["誤る", "謝る", "誤まる", "謝まる"],
      correct: "誤る",
      hint: "",
      explanation: "【誤る（あやまる）】→間違えること。",
    },
    {
      id: "08",
      question: "（　）のひらがなを漢字にしたときに正しいものを選べ。<br>友人に（あやまる）。",
      answers: ["誤る", "謝る", "誤まる", "謝まる"],
      correct: "謝る",
      hint: "",
      explanation: "【謝る（あやまる）】→<ruby>謝罪<rt></rt></ruby>すること。",
      image: ""
    },
    {
      id: "09",
      question: "（　）のひらがなを漢字にしたときに正しいものを選べ。<br>間違えた字を正しく（なおす）。",
      answers: ["直す", "治す", "修す", "正す"],
      correct: "直す",
      hint: "",
      explanation: "【直す（なおす）】→間違いを<ruby>訂正<rt>ていせい</rt></ruby>する。",
      image: ""
    },
    {
      id: "10",
      question: "（　）のひらがなを漢字にしたときに正しいものを選べ。<br>病気を（なおす）。",
      answers: ["直す", "治す", "修す", "正す"],
      correct: "治す",
      hint: "",
      explanation: "【治す（なおす）】→病気や<ruby>けが<rt>けが</rt></ruby>を<ruby>治療<rt>ちりょう</rt></ruby>する。",
      image: ""
    }
  ]
}


export default {
  japanese05: QUIZ_CONTENT,
};